# Epson

## Printer

Driver Printer Epson `epson-inkjet-printer-escpr` sudah terpasang secara otomatis. Pengguna hanya memasukkan kabel printer ke port USB.

Langkah selanjutnya konfigurasi printer di pengaturan sistem.

* Tancapkan kabel printer ke port USB.
* Buka menu `Printers`.
* Klik `Click here to add a new printer`.
* Muncul dialog password CUPS. Masukkan kata sandi root.
* Pilih jenis printer. Klik `Next`.
* Isikan Nama dan deskripsi, atau biarkan saja sesuai bawaannya. Kemudian klik `Finish`.

<details>
  <summary><i>Lihat daftar driver Epson</i></summary>

    - Epson-Artisan_1430
    - Epson-Artisan_630
    - Epson-Artisan_700
    - Epson-Artisan_710
    - Epson-Artisan_720
    - Epson-Artisan_730
    - Epson-Artisan_800
    - Epson-Artisan_810
    - Epson-Artisan_830
    - Epson-Artisan_837
    - Epson-E-150
    - Epson-E-200
    - Epson-E-300
    - Epson-E-330
    - Epson-E-330S
    - Epson-E-340
    - Epson-E-350
    - Epson-E-360_Series
    - Epson-E-370_Series
    - Epson-E-500
    - Epson-E-520
    - Epson-E-530
    - Epson-E-600
    - Epson-E-700
    - Epson-E-720
    - Epson-E-800
    - Epson-E-810
    - Epson-E-820
    - Epson-E-830_Series
    - Epson-E-840_Series
    - Epson-E-850_Series
    - Epson-EC-C110_Series
    - Epson-EP-10VA_Series
    - Epson-EP-306_Series
    - Epson-EP-30VA_Series
    - Epson-EP-4004
    - Epson-EP-702A
    - Epson-EP-703A
    - Epson-EP-704A
    - Epson-EP-705A_Series
    - Epson-EP-706A_Series
    - Epson-EP-707A_Series
    - Epson-EP-708A_Series
    - Epson-EP-709A_Series
    - Epson-EP-710A_Series
    - Epson-EP-711A_Series
    - Epson-EP-712A_Series
    - Epson-EP-774A
    - Epson-EP-775A_Series
    - Epson-EP-776A_Series
    - Epson-EP-777A_Series
    - Epson-EP-801A
    - Epson-EP-802A
    - Epson-EP-803A
    - Epson-EP-804A
    - Epson-EP-805A_Series
    - Epson-EP-806A_Series
    - Epson-EP-807A_Series
    - Epson-EP-808A_Series
    - Epson-EP-810A_Series
    - Epson-EP-811A_Series
    - Epson-EP-812A_Series
    - Epson-EP-901A
    - Epson-EP-901F
    - Epson-EP-902A
    - Epson-EP-903A
    - Epson-EP-903F
    - Epson-EP-904A
    - Epson-EP-904F
    - Epson-EP-905A_Series
    - Epson-EP-905F_Series
    - Epson-EP-906F_Series
    - Epson-EP-907F_Series
    - Epson-EP-976A3_Series
    - Epson-EP-977A3_Series
    - Epson-EP-978A3_Series
    - Epson-EP-979A3_Series
    - Epson-EP-M552T_Series
    - Epson-EP-M570T_Series
    - Epson-ET-1110_Series
    - Epson-ET-16500_Series
    - Epson-ET-2500_Series
    - Epson-ET-2550_Series
    - Epson-ET-2600_Series
    - Epson-ET-2610_Series
    - Epson-ET-2650_Series
    - Epson-ET-2700_Series
    - Epson-ET-2710_Series
    - Epson-ET-2720_Series
    - Epson-ET-2750_Series
    - Epson-ET-2760_Series
    - Epson-ET-4500_Series
    - Epson-ET-4550_Series
    - Epson-ET-4700_Series
    - Epson-ET-7700_Series
    - Epson-ET-7750_Series
    - Epson-ET-M1100_Series
    - Epson-ET-M1120_Series
    - Epson-ET-M2120_Series
    - Epson-EW-052A_Series
    - Epson-EW-M5071FT_Series
    - Epson-EW-M571T_Series
    - Epson-EW-M660FT_Series
    - Epson-EW-M770T_Series
    - Epson-EW-M970A3T_Series
    - Epson-K200
    - Epson-K300
    - Epson-L1110_Series
    - Epson-L1455_Series
    - Epson-L3050_Series
    - Epson-L3060_Series
    - Epson-L3070_Series
    - Epson-L3100_Series
    - Epson-L3110_Series
    - Epson-L3150_Series
    - Epson-L3160_Series
    - Epson-L364_Series
    - Epson-L375_Series
    - Epson-L385_Series
    - Epson-L386_Series
    - Epson-L395_Series
    - Epson-L396_Series
    - Epson-L405_Series
    - Epson-L4150_Series
    - Epson-L4160_Series
    - Epson-L455_Series
    - Epson-L475_Series
    - Epson-L485_Series
    - Epson-L486_Series
    - Epson-L495_Series
    - Epson-L5190_Series
    - Epson-L565_Series
    - Epson-L575_Series
    - Epson-L605_Series
    - Epson-L655_Series
    - Epson-L7160_Series
    - Epson-L7180_Series
    - Epson-L805_Series
    - Epson-L810_Series
    - Epson-L850_Series
    - Epson-M1100_Series
    - Epson-M1120_Series
    - Epson-M200_Series
    - Epson-M205_Series
    - Epson-M2110_Series
    - Epson-M2120_Series
    - Epson-ME-301_Series
    - Epson-ME-303_Series
    - Epson-ME-400_Series
    - Epson-ME_200
    - Epson-ME_OFFICE_510
    - Epson-ME_OFFICE_520
    - Epson-ME_OFFICE_530
    - Epson-ME_OFFICE_560W
    - Epson-ME_OFFICE_570
    - Epson-ME_OFFICE_620F
    - Epson-ME_OFFICE_650FN
    - Epson-ME_OFFICE_700FW
    - Epson-ME_OFFICE_900WD
    - Epson-ME_OFFICE_940FW
    - Epson-ME_OFFICE_960FWD
    - Epson-ME_Office_600F
    - Epson-NX230_TX230
    - Epson-NX430_TX435
    - Epson-PF-70_Series
    - Epson-PF-71_Series
    - Epson-PF-81_Series
    - Epson-PM-400_Series
    - Epson-PM-A750
    - Epson-PM-A820
    - Epson-PM-A840
    - Epson-PM-A840S
    - Epson-PM-A890
    - Epson-PM-A920
    - Epson-PM-A940
    - Epson-PM-A950
    - Epson-PM-A970
    - Epson-PM-D600
    - Epson-PM-D800
    - Epson-PM-D870
    - Epson-PM-G4500
    - Epson-PM-G850
    - Epson-PM-T960
    - Epson-PM-T990
    - Epson-PX-046A_Series
    - Epson-PX-047A_Series
    - Epson-PX-048A_Series
    - Epson-PX-049A_Series
    - Epson-PX-1600F
    - Epson-PX-1700F
    - Epson-PX-205_Series
    - Epson-PX-404A
    - Epson-PX-405A_Series
    - Epson-PX-434A
    - Epson-PX-435A_Series
    - Epson-PX-436A_Series
    - Epson-PX-437A_Series
    - Epson-PX-501A
    - Epson-PX-502A
    - Epson-PX-503A
    - Epson-PX-504A
    - Epson-PX-505F_Series
    - Epson-PX-535F_Series
    - Epson-PX-5600
    - Epson-PX-5V
    - Epson-PX-601F
    - Epson-PX-602F
    - Epson-PX-603F
    - Epson-PX-605F_Series
    - Epson-PX-673F
    - Epson-PX-675F_Series
    - Epson-PX-7V
    - Epson-PX-A620
    - Epson-PX-A640
    - Epson-PX-A650
    - Epson-PX-A720
    - Epson-PX-A740
    - Epson-PX-B700
    - Epson-PX-B750F
    - Epson-PX-FA700
    - Epson-PX-G5300
    - Epson-PX-M160T_Series
    - Epson-PX-M350F
    - Epson-PX-M5040F
    - Epson-PX-M5041F
    - Epson-PX-M650A
    - Epson-PX-M650F
    - Epson-PX-M7050FP
    - Epson-PX-M7050FX
    - Epson-PX-M7050_Series
    - Epson-PX-M740F
    - Epson-PX-M741F
    - Epson-PX-M840F
    - Epson-PX-M840FX
    - Epson-PX-M860F
    - Epson-PX-S05_Series
    - Epson-PX-S06_Series
    - Epson-PX-S160T_Series
    - Epson-PX-S170T_Series
    - Epson-PX-S170UT_Series
    - Epson-PX-S350
    - Epson-PX-S5040
    - Epson-PX-S7050PS
    - Epson-PX-S7050X
    - Epson-PX-S7050_Series
    - Epson-PX-S740
    - Epson-PX-S840
    - Epson-PX-S840X
    - Epson-PX-S860
    - Epson-PictureMate_500
    - Epson-PictureMate_Deluxe
    - Epson-PictureMate_Express
    - Epson-PictureMate_PM_200
    - Epson-PictureMate_PM_210
    - Epson-PictureMate_PM_215
    - Epson-PictureMate_PM_225
    - Epson-PictureMate_PM_235
    - Epson-PictureMate_PM_240
    - Epson-PictureMate_PM_245
    - Epson-PictureMate_PM_250
    - Epson-PictureMate_PM_260
    - Epson-PictureMate_PM_270
    - Epson-PictureMate_PM_280
    - Epson-PictureMate_PM_290
    - Epson-PictureMate_PM_300
    - Epson-PictureMate_PM_310
    - Epson-ST-2000_Series
    - Epson-Stylus_CX2800
    - Epson-Stylus_CX2900
    - Epson-Stylus_CX3700
    - Epson-Stylus_CX3800
    - Epson-Stylus_CX3900
    - Epson-Stylus_CX4200
    - Epson-Stylus_CX4800
    - Epson-Stylus_CX4900
    - Epson-Stylus_CX5000
    - Epson-Stylus_CX5900
    - Epson-Stylus_CX6000
    - Epson-Stylus_CX7300
    - Epson-Stylus_CX7400
    - Epson-Stylus_CX7700
    - Epson-Stylus_CX7800
    - Epson-Stylus_CX8300
    - Epson-Stylus_CX8400
    - Epson-Stylus_CX9300F
    - Epson-Stylus_CX9400Fax
    - Epson-Stylus_DX3800
    - Epson-Stylus_DX4000
    - Epson-Stylus_DX4200
    - Epson-Stylus_DX4800
    - Epson-Stylus_DX5000
    - Epson-Stylus_DX7400
    - Epson-Stylus_DX8400
    - Epson-Stylus_DX9400F
    - Epson-Stylus_NX200
    - Epson-Stylus_NX210
    - Epson-Stylus_NX230
    - Epson-Stylus_NX300
    - Epson-Stylus_NX330
    - Epson-Stylus_NX400
    - Epson-Stylus_NX410
    - Epson-Stylus_NX420
    - Epson-Stylus_NX430
    - Epson-Stylus_NX510
    - Epson-Stylus_NX530
    - Epson-Stylus_NX620
    - Epson-Stylus_NX635
    - Epson-Stylus_Office_BX300F
    - Epson-Stylus_Office_BX305
    - Epson-Stylus_Office_BX305_Plus
    - Epson-Stylus_Office_BX310FN
    - Epson-Stylus_Office_BX320FW
    - Epson-Stylus_Office_BX525WD
    - Epson-Stylus_Office_BX535WD
    - Epson-Stylus_Office_BX600FW
    - Epson-Stylus_Office_BX610FW
    - Epson-Stylus_Office_BX620FWD
    - Epson-Stylus_Office_BX630FW
    - Epson-Stylus_Office_BX635FWD
    - Epson-Stylus_Office_BX925
    - Epson-Stylus_Office_BX935
    - Epson-Stylus_Office_TX300F
    - Epson-Stylus_Office_TX320F
    - Epson-Stylus_Office_TX510FN
    - Epson-Stylus_Office_TX515FN
    - Epson-Stylus_Office_TX525FW
    - Epson-Stylus_Office_TX600FW
    - Epson-Stylus_Office_TX610FW
    - Epson-Stylus_Office_TX620FWD
    - Epson-Stylus_Photo_1400
    - Epson-Stylus_Photo_1410
    - Epson-Stylus_Photo_1430
    - Epson-Stylus_Photo_1500
    - Epson-Stylus_Photo_PX650
    - Epson-Stylus_Photo_PX660
    - Epson-Stylus_Photo_PX700W
    - Epson-Stylus_Photo_PX710W
    - Epson-Stylus_Photo_PX720WD
    - Epson-Stylus_Photo_PX730
    - Epson-Stylus_Photo_PX800FW
    - Epson-Stylus_Photo_PX810FW
    - Epson-Stylus_Photo_PX820FWD
    - Epson-Stylus_Photo_PX830
    - Epson-Stylus_Photo_R1900
    - Epson-Stylus_Photo_R2000
    - Epson-Stylus_Photo_R240
    - Epson-Stylus_Photo_R250
    - Epson-Stylus_Photo_R260
    - Epson-Stylus_Photo_R265
    - Epson-Stylus_Photo_R270
    - Epson-Stylus_Photo_R2880
    - Epson-Stylus_Photo_R3000
    - Epson-Stylus_Photo_R340
    - Epson-Stylus_Photo_R350
    - Epson-Stylus_Photo_R360
    - Epson-Stylus_Photo_R380
    - Epson-Stylus_Photo_R390
    - Epson-Stylus_Photo_RX520
    - Epson-Stylus_Photo_RX530
    - Epson-Stylus_Photo_RX560
    - Epson-Stylus_Photo_RX580
    - Epson-Stylus_Photo_RX585
    - Epson-Stylus_Photo_RX590
    - Epson-Stylus_Photo_RX595
    - Epson-Stylus_Photo_RX610
    - Epson-Stylus_Photo_RX640
    - Epson-Stylus_Photo_RX650
    - Epson-Stylus_Photo_RX680
    - Epson-Stylus_Photo_RX685
    - Epson-Stylus_Photo_RX690
    - Epson-Stylus_Photo_TX650
    - Epson-Stylus_Photo_TX700W
    - Epson-Stylus_Photo_TX710W
    - Epson-Stylus_Photo_TX720WD
    - Epson-Stylus_Photo_TX730
    - Epson-Stylus_Photo_TX800FW
    - Epson-Stylus_Photo_TX810FW
    - Epson-Stylus_SX200
    - Epson-Stylus_SX210
    - Epson-Stylus_SX218
    - Epson-Stylus_SX230
    - Epson-Stylus_SX235
    - Epson-Stylus_SX400
    - Epson-Stylus_SX410
    - Epson-Stylus_SX420W
    - Epson-Stylus_SX430
    - Epson-Stylus_SX440
    - Epson-Stylus_SX510W
    - Epson-Stylus_SX525WD
    - Epson-Stylus_SX535WD
    - Epson-Stylus_SX600FW
    - Epson-Stylus_SX610FW
    - Epson-Stylus_SX620FW
    - Epson-Stylus_TX200
    - Epson-Stylus_TX210
    - Epson-Stylus_TX220
    - Epson-Stylus_TX230
    - Epson-Stylus_TX235
    - Epson-Stylus_TX400
    - Epson-Stylus_TX410
    - Epson-Stylus_TX420W
    - Epson-Stylus_TX430
    - Epson-Stylus_TX550W
    - Epson-Stylus_TX560WD
    - Epson-TX220_NX220
    - Epson-TX320_WorkForce320
    - Epson-TX420_NX420
    - Epson-TX720_Artisan720
    - Epson-TX820_Artisan830
    - Epson-WF-100_Series
    - Epson-WF-110_Series
    - Epson-WF-2510_Series
    - Epson-WF-2520_Series
    - Epson-WF-2530_Series
    - Epson-WF-2540_Series
    - Epson-WF-2630_Series
    - Epson-WF-2650_Series
    - Epson-WF-2660_Series
    - Epson-WF-2750_Series
    - Epson-WF-2760_Series
    - Epson-WF-2810_Series
    - Epson-WF-2830_Series
    - Epson-WF-2850_Series
    - Epson-WF-3010_Series
    - Epson-WF-3520_Series
    - Epson-WF-3530_Series
    - Epson-WF-3540_Series
    - Epson-WF-3620_Series
    - Epson-WF-3640_Series
    - Epson-WF-4630_Series
    - Epson-WF-4640_Series
    - Epson-WF-5110_Series
    - Epson-WF-5190_Series
    - Epson-WF-5620_Series
    - Epson-WF-5690_Series
    - Epson-WF-6090_Series
    - Epson-WF-6530_Series
    - Epson-WF-6590_Series
    - Epson-WF-7110_Series
    - Epson-WF-7510_Series
    - Epson-WF-7511_Series
    - Epson-WF-7515_Series
    - Epson-WF-7520_Series
    - Epson-WF-7521_Series
    - Epson-WF-7525_Series
    - Epson-WF-7610_Series
    - Epson-WF-7620_Series
    - Epson-WF-8010_Series
    - Epson-WF-8090_Series
    - Epson-WF-8510_Series
    - Epson-WF-8590_Series
    - Epson-WF-M1560_Series
    - Epson-WF-M5190_Series
    - Epson-WF-M5690_Series
    - Epson-WF-R4640_Series
    - Epson-WF-R5190_Series
    - Epson-WF-R5690_Series
    - Epson-WF-R8590_Series
    - Epson-WP-4010_Series
    - Epson-WP-4011_Series
    - Epson-WP-4015_Series
    - Epson-WP-4020_Series
    - Epson-WP-4022_Series
    - Epson-WP-4023_Series
    - Epson-WP-4025_Series
    - Epson-WP-4090_Series
    - Epson-WP-4091_Series
    - Epson-WP-4092_Series
    - Epson-WP-4095_Series
    - Epson-WP-4511_Series
    - Epson-WP-4515_Series
    - Epson-WP-4520_Series
    - Epson-WP-4521_Series
    - Epson-WP-4525_Series
    - Epson-WP-4530_Series
    - Epson-WP-4531_Series
    - Epson-WP-4532_Series
    - Epson-WP-4533_Series
    - Epson-WP-4535_Series
    - Epson-WP-4540_Series
    - Epson-WP-4545_Series
    - Epson-WP-4590_Series
    - Epson-WP-4592_Series
    - Epson-WP-4595_Series
    - Epson-WP-M4011_Series
    - Epson-WP-M4015_Series
    - Epson-WP-M4095_Series
    - Epson-WP-M4521_Series
    - Epson-WP-M4525_Series
    - Epson-WP-M4595_Series
    - Epson-WorkForce_310
    - Epson-WorkForce_320
    - Epson-WorkForce_435
    - Epson-WorkForce_500
    - Epson-WorkForce_520
    - Epson-WorkForce_545
    - Epson-WorkForce_600
    - Epson-WorkForce_610
    - Epson-WorkForce_620
    - Epson-WorkForce_630
    - Epson-WorkForce_645
    - Epson-WorkForce_840
    - Epson-WorkForce_845
    - Epson-XP-200_Series
    - Epson-XP-201_204_208_Series
    - Epson-XP-202_203_206_Series
    - Epson-XP-205_207_Series
    - Epson-XP-2100_Series
    - Epson-XP-211_214_216_Series
    - Epson-XP-212_213_Series
    - Epson-XP-215_217_Series
    - Epson-XP-220_Series
    - Epson-XP-225_Series
    - Epson-XP-235_Series
    - Epson-XP-240_Series
    - Epson-XP-243_245_247_Series
    - Epson-XP-255_257_Series
    - Epson-XP-300_Series
    - Epson-XP-302_303_305_306_Series
    - Epson-XP-3100_Series
    - Epson-XP-310_Series
    - Epson-XP-312_313_315_Series
    - Epson-XP-320_Series
    - Epson-XP-322_323_325_Series
    - Epson-XP-330_Series
    - Epson-XP-332_335_Series
    - Epson-XP-340_Series
    - Epson-XP-342_343_345_Series
    - Epson-XP-352_355_Series
    - Epson-XP-400_Series
    - Epson-XP-402_403_405_406_Series
    - Epson-XP-4100_Series
    - Epson-XP-410_Series
    - Epson-XP-412_413_415_Series
    - Epson-XP-420_Series
    - Epson-XP-422_423_425_Series
    - Epson-XP-430_Series
    - Epson-XP-432_435_Series
    - Epson-XP-440_Series
    - Epson-XP-442_445_Series
    - Epson-XP-452_455_Series
    - Epson-XP-510_Series
    - Epson-XP-520_Series
    - Epson-XP-530_Series
    - Epson-XP-540_Series
    - Epson-XP-55_Series
    - Epson-XP-600_Series
    - Epson-XP-610_Series
    - Epson-XP-620_Series
    - Epson-XP-630_Series
    - Epson-XP-640_Series
    - Epson-XP-700_Series
    - Epson-XP-7100_Series
    - Epson-XP-710_Series
    - Epson-XP-720_Series
    - Epson-XP-750_Series
    - Epson-XP-760_Series
    - Epson-XP-800_Series
    - Epson-XP-810_Series
    - Epson-XP-820_Series
    - Epson-XP-830_Series
    - Epson-XP-850_Series
    - Epson-XP-860_Series
    - Epson-XP-900_Series
    - Epson-XP-950_Series
    - Epson-XP-960_Series

</details>

## Printer driver 2

Epson driver versi 2 hanya bisa dipasang menggunakan [vpsm].

```sh
vpsmconf # konfigurasi vpsm
vpsm i epson-inkjet-printer-escpr2
```

<details>
  <summary><i>Lihat daftar driver Epson driver 2</i></summary>

    - Epson-EC-4020_Series
    - Epson-EC-4030_Series
    - Epson-EC-4040_Series
    - Epson-EC-C7000_Series
    - Epson-EP-50V_Series
    - Epson-EP-879A_Series
    - Epson-EP-880A_Series
    - Epson-EP-881A_Series
    - Epson-EP-882A_Series
    - Epson-EP-883A_Series
    - Epson-EP-982A3_Series
    - Epson-ET-15000_Series
    - Epson-ET-16150_Series
    - Epson-ET-16600_Series
    - Epson-ET-16650_Series
    - Epson-ET-3700_Series
    - Epson-ET-3710_Series
    - Epson-ET-3750_Series
    - Epson-ET-3760_Series
    - Epson-ET-4750_Series
    - Epson-ET-4760_Series
    - Epson-ET-5150_Series
    - Epson-ET-5170_Series
    - Epson-ET-5800_Series
    - Epson-ET-5850_Series
    - Epson-ET-5880_Series
    - Epson-ET-8700_Series
    - Epson-ET-M1140_Series
    - Epson-ET-M1170_Series
    - Epson-ET-M1180_Series
    - Epson-ET-M16600_Series
    - Epson-ET-M2140_Series
    - Epson-ET-M2170_Series
    - Epson-ET-M3140_Series
    - Epson-ET-M3170_Series
    - Epson-ET-M3180_Series
    - Epson-EW-M530F_Series
    - Epson-EW-M5610FT_Series
    - Epson-EW-M630T_Series
    - Epson-EW-M670FT_Series
    - Epson-EW-M752T_Series
    - Epson-EW-M873T_Series
    - Epson-L11160_Series
    - Epson-L14150_Series
    - Epson-L15150_Series
    - Epson-L15160_Series
    - Epson-L6160_Series
    - Epson-L6170_Series
    - Epson-L6190_Series
    - Epson-L6550_Series
    - Epson-L6570_Series
    - Epson-L6580_Series
    - Epson-M1140_Series
    - Epson-M1170_Series
    - Epson-M1180_Series
    - Epson-M15140_Series
    - Epson-M2140_Series
    - Epson-M2170_Series
    - Epson-M3140_Series
    - Epson-M3170_Series
    - Epson-M3180_Series
    - Epson-PM-520_Series
    - Epson-PX-M270FT_Series
    - Epson-PX-M270T_Series
    - Epson-PX-M380F
    - Epson-PX-M381FL
    - Epson-PX-M5080F_Series
    - Epson-PX-M5081F_Series
    - Epson-PX-M6010F_Series
    - Epson-PX-M6011F_Series
    - Epson-PX-M6711FT_Series
    - Epson-PX-M6712FT_Series
    - Epson-PX-M680F_Series
    - Epson-PX-M7070FX
    - Epson-PX-M7080FX
    - Epson-PX-M7090FX
    - Epson-PX-M7110F
    - Epson-PX-M7110FP
    - Epson-PX-M730F_Series
    - Epson-PX-M780F_Series
    - Epson-PX-M781F_Series
    - Epson-PX-M791FT_Series
    - Epson-PX-M880FX
    - Epson-PX-M884F
    - Epson-PX-M885F
    - Epson-PX-M886FL
    - Epson-PX-S270T_Series
    - Epson-PX-S380
    - Epson-PX-S381L
    - Epson-PX-S5010_Series
    - Epson-PX-S5080_Series
    - Epson-PX-S6710T_Series
    - Epson-PX-S7070X
    - Epson-PX-S7090X
    - Epson-PX-S7110
    - Epson-PX-S7110P
    - Epson-PX-S880X
    - Epson-PX-S884
    - Epson-PX-S88
    - Epson-ST-3000_Series
    - Epson-ST-4000_Series
    - Epson-ST-C8000_Series
    - Epson-ST-M1000_Series
    - Epson-ST-M3000_Series
    - Epson-WF-2860_Series
    - Epson-WF-3720_Series
    - Epson-WF-3730_Series
    - Epson-WF-3820_Series
    - Epson-WF-4720_Series
    - Epson-WF-4730_Series
    - Epson-WF-4740_Series
    - Epson-WF-4820_Series
    - Epson-WF-4830_Series
    - Epson-WF-7210_Series
    - Epson-WF-7710_Series
    - Epson-WF-7720_Series
    - Epson-WF-7820_Series
    - Epson-WF-7830_Series
    - Epson-WF-7840_Series
    - Epson-WF-C5210_Series
    - Epson-WF-C5290BA
    - Epson-WF-C5290_Series
    - Epson-WF-C529RB
    - Epson-WF-C529R_Series
    - Epson-WF-C5710_Series
    - Epson-WF-C5790BA
    - Epson-WF-C5790_Series
    - Epson-WF-C579RB
    - Epson-WF-C579R_Series
    - Epson-WF-C8190B
    - Epson-WF-C8190_Series
    - Epson-WF-C8610_Series
    - Epson-WF-C8690B
    - Epson-WF-C8690_Series
    - Epson-WF-C869R_Series
    - Epson-WF-C878RB
    - Epson-WF-C878R_Series
    - Epson-WF-C879RB
    - Epson-WF-C879R_Series
    - Epson-WF-M5298_Series
    - Epson-WF-M5299_Series
    - Epson-WF-M5799_Series
    - Epson-XP-15000_Series
    - Epson-XP-5100_Series
    - Epson-XP-6000_Series
    - Epson-XP-6100_Series
    - Epson-XP-8500_Series
    - Epson-XP-8600_Series
    - Epson-XP-970_Series

</details>

Jika tipe printer tidak tersedia, kemungkinan tersedia dengan driver [Open Printing].

## Scanner

Driver Epson Scanner dipasang dengan cara:

```sh
get imagescan iscan-data
```
[VPSM]:../../paket/vpsm.md
[Open Printing]:open-printing.md
